\thispagestyle{empty}

\noindent
\begin{LARGE}
\textbf{はじめに}
\end{LARGE}

\bigskip
\bigskip

この本は、はじめて UNIX システムを使う人を対象に、
その使い方を間単に紹介するために書いたものです。
Windows などの OS は既に使ったことがあるという前提で書いていて、
それらと比較して OS とは一体何だろうかということも考えてもらえればと
思っています

\bigskip

この本では、 FreeBSD を使って、 UNIX 系の OS とアプリケーションの
使い方を紹介しています。
システムは青森大学の B 演習室のものに合わせて書いてあるので、
自分でインストールしたりすると、多少異なった点があるかもしれません。
ログイン、ログアウトから、ファイル操作、 Mule と Canna、
プロセス、インターネットなどを取り上げています。
UNIX には、この本に書ききれないようなさまざまなツールや機能があり、
それらを知れば知るほど簡単な操作で高度なことができるようになります。
興味のある方は、是非、自分で調べてみてください。

\bigskip

 FreeBSD は年に何回かバージョンアップがあり、 B 演習室の
環境も変更されることがあります。
この本のサポートページは
\texttt{http://www.aomori-u.ac.jp/staff/inform/kokubo/BSD/}
で、ここでいろいろと本に書ききれなかった情報をはじめとして
変更点なども紹介していこうと思っています。

\bigskip

なお、この本は、元々、青森大学情報工学科 1 年生の情報工学演習の後期で
使用するテキストとして書いたものでした。
この授業は、現在では 2 年生後期の UNIX 演習という名前に変わっています。
当時は FreeBSD も 2.x だったのですが、現在では 4.x にバージョンが
上がってしまっていて、随分変わってしまいました。

\begin{flushright}
2002 年 秋  小久保 温
\end{flushright}

\newpage

\thispagestyle{empty}

\noindent
\begin{LARGE}
\textbf{謝辞}
\end{LARGE}

\bigskip
\bigskip

この本は、青森大学出版局から出版されました。
出版の上でお世話になりました角田のり子先生はじめ、
青森山田学園法人本部の方々に感謝いたします。

\bigskip

また、テキストは、授業を受ける学生のみなさんがあって
はじめて意味があるものです。
これまでのわたしの UNIX の授業を受講した学生のみなさんに
感謝いたします。

\bigskip

それから、この本を書くのに使用した FreeBSD、 Cygwin、
日本語 p\LaTeX、その他のさまざまなソフトウェアは、
基本的にフリーで配布されています。
これらのすばらしいソフトウェアを書かれ、しかもフリーで
配布してくださっているプログラマの方々に感謝いたします。

\bigskip

奇しくも先日、ちょうどこの本の執筆作業が佳境に入った頃、
永遠に終わらない学園祭前日を描いた作品が長い年月を経て DVD 化されました。
プログラムを書いたり、サーバを構築したり、イベントを開催したり、
本を作ったり・・・、それらは終わって振り返ってみれば、
学園祭前日の夢のようなものなのかもしれません。

そんな夢をひとしずくそっとすくいあげるのに、一体、
何を費やしたのでしょうか。
そんな試みにやさしく関わってくださった方に深く謹んで感謝いたします。

\begin{flushright}
2002 年 9 月  小久保 温
\end{flushright}
