\documentclass[12pt]{jarticle}

\usepackage[dvipdfm]{graphicx}
\usepackage[dvipdfm]{color}
\usepackage{float}
\usepackage{ascmac}
\usepackage{alltt}
\usepackage{nruby}
\usepackage{bsd1st}
\usepackage{type1cm}
\usepackage{jtygm}

\begin{document}
\setcounter{page}{41}
\setlength{\baselineskip}{5.7mm}
\noindent
\textbf{\Huge ＦｒｅｅＢＳＤはじめて物語}
\hspace{1cm}
\textbf{\LARGE その２}

\bigskip

\textbf{\large アセンブラでプロトタイプ}

\bigskip

スペース・トラベルにもえもえだったケンちゃんは、こいつをナイスに
プレイできるシステムを作るために、デニスくんを誘ってＵＮＩＸを
作り始めたのだった。
しかし、会社から研究費が出なかったので、転がっていたＰＤＰ－７を
使うことになってしまったというのが、ここまでのお話。

\bigskip

さ～て、二人がまずとりかかったのは、ＰＤＰ－７で動く、システムの基本部分の
プログラムだ。

まさか、これを読んでいる人は、誰もシステムをゼロから作ったという経験はないだろう。
さて、こういう場合、最初に何をしなくちゃならないか？

最初にまず、システムの基本プログラムを、そのマシンのＣＰＵに合わせた
マシン語で作ってやることが必要だ。

\bigskip

なにしろ、コンピュータというものは、まるっきりゆうずうってものがきかなくて、
マシン語のプログラム以外は、直接実行できないのだ。

しかも、このマシン語ってやつは、ＣＰＵによって異なっていて、そいつに合わせて
書かなきゃならないときたもんだ。

\bigskip

ま、要するに、プレステ２のＣＰＵ用のマシン語でプログラムを作っても、Ｘｂｏｘの
ＣＰＵでは実行できないってことだ。

\bigskip

とは言え、２進数だか、１６進数だかが、ガシガシと並びまくったマシン語で
いきなりプログラムを書くなんてたまらない。
いきなりこんなもんで書いたら、もしも間違いがあったときに（って大抵あるん
だけど）、それを見つけるだけでも死にそ～になって、眼鏡のレンズが
ガンガン厚くなることうけあいだ。

というわけで、アセンブリ言語の登場だ。

アセンブリ言語は、マシン語ときっちり対応している。
こいつは、単にマシン語を、人間がわかりやすいように、簡単に置き換えただけの
ものなんだ。
でも、わけわかんない０と１だけが並んでいるプログラムをいじくりまくるよりは、
こっちの方がずいぶんマシってもんだ。


ま、そ～ゆ～わけで、ケンちゃんとデニスくんは、ＰＤＰ－７用の
アセンブリ言語でＵＮＩＸの基本部分のプログラムを書いた。
で、それをＰＤＰ－７用のマシン語にコンバートした。

ちなみに、この作業、ふだん使っていたＧＥ社のコンピュータでやったそうだ。
こんな具合に、別のＣＰＵを使っているコンピュータ用のマシン語を
作ることを、クロス・コンパイルという。

ま、とにかく、これでどうにかシステムがＰＤＰ－７で立ち上がって、後のお仕事は
このマシンでできるようになった。

\bigskip
\textbf{参考}
\begin{itemize}
\item \texttt{http://openvms.compaq.co.jp/history/digital/comp/index\_txt.html}

ＤＥＣマシンの歴史 -- 見てビックリ！ これは特撮か？ ＰＤＰ－７の写真もあるよ
\end{itemize}
\end{document}
